"s IN 'w nt
n ἀνέας ἰ PARALYTICUM DEMISSUM PER TECTUM -
νέµεινε Μ-ώς αὐτὸν χομισθῆναι, καὶ διὰ sb Exsi- μὲν τῶ " 56
vo; μὲν *b σῶμα ?'ΕΜτερον, τοῦτου Bb τὴν 4…έ… μὲν τῶν ΏαΞδν χρυσίνους ἔλαδον, παρὰ δὲ τῶν ἡμ]-
M N M"f" 09 γὰρ ἁπλῶς οὐδὲ cix?) ταῦτα u Ξ=αρά τῶν ἑλάσσους, παρ’ ἐνίων δὲ οὐδὲν Ώι,ι»ς'
ποιεῖ, σοφὺς Ov καὶ προνοητικός, Προσέχω 9 — oUto δὴ καὶ ὁ Χριστὸς, παρὰ μὲν τοῦ ἑ *
vov, καὶ ἴδω . Md χωμεν τοἷ- 33 ν 710 ν τοῦ ἑκατοντάρχου
, μεν αὐτὸν θεραπεύοντα. El γὰρ ἐπὶ z πολλὴν καὶ ἄφατον ἐδέξατο πἱ ΐ
ἰατρῶν, ἐπειδὰν τὲ ρ ÉTAOV άς : πίστιν, παρὰ δὲ τούτου
, v τέµνωσιν, ἣ καίωσιν, ἣ xaX ἄλλῳ λάττονα, παρ' ἐκείνου bb οὐδὲ τὴν τυχοῦσα i
Tsf"lïaömpüzllävw "2λ ἐξησθενηκότα ἀνατέμνων- ὅμως ἅπαντας ἐθεράπευσε, Τίνος οὖν Βξκεν :;, : …;
ταὶ, ατατέμνωσι μέλος, πολλοὶ περιστοιχίζονται: οὐδὲν καταθαλό ς εὖ ; n
τόν τε ἄῤῥωστον χαὶ τὸν ταῦτα ποιοῦ . ταθαλόντα τῆς εὐεργεσίας ἠξίωσεν; "Uzt
- ντα ἰατρὸν, Οὔδὲ παρὰ 38 Fl
πολλῷ μᾶλλον ἡμᾶς ἐνταῦθα τοῦτο ποιεῖν χρῆ, ζ… ἀλλὰ '1ταΡ (!!ΐ=(?ξ')(δ**ξάί|…ΐαΧ'.. οὐδὲ παρὰ ἀναισθησίαν ψυχῆς,
καὶ ἰατρὸς μείζων, καὶ vb νόσηµα χαλεπώτερον oUX — mot P- γνοεῖν τὸν Χριστὸν χαὶ μηδὲν µηδέ-
ἀνθρωπίνῃ τέχνῃ. ἀλλὰ θείᾳ κατορθούµενον µ΄|,ριτι 0 τε μῆτε μικρὸν μήτε μέγα ἀκηχοέναι περὶ αὐτοῦ
Κάἀκεῖ μὲν καὶ δέρµα ἔστιν ἰδεῖν '=.εμν6|!-€νι.*.π.*, Μ.ζ πυμᾶν Vfjv πίστιν οὐκ ἐπεδείξατο. Διὰ τοῦτο οὖν καὶ
ηω?α µ…ξ. καὶ σηπεδόνα χινουμένην, καὶ πολλὴν ΐ'ΥΞ?μης (1τΞ+]).ι:ιι:ι:-ει,- ὅπερ οὖν γαὶ ὁ εὐαγγελιστὴς
ἀηδίαν …. τῆς θεωρίας ἐγγινομένην ὑπομεῖναι, καὶ ;νξ τ:µενος ἔλεγεν: Οὐδὲ γὰρ ἥἤδει, ὅστις xotà ἦν», .
πολλὴν ὀδύνην xai λύπην, οὐχ ἀπὸ τῆς ὄψεως τῶν AX ἐξ ὄψεως αὐτὲν µόνης ἐπέγνω, ὅτε ἓκ δευτέρυν
1:ραυµέάτων póvov, ἀλλὰ καὶ ἀπὸ τῆς ἀλγηδόνος τῶν ουνέτυχεν. f
καιοµένων xal τῶ - οὗ » . z lr
).(0:.:;; Ξ,Χζ - :'εμΝµένων. οὐδεὶς γὰρ οὕτω Ξ - Tv,'k μὲν οὖν φασιν, ὅτι τῶν προσενεγχάντων
áxnóu v, &ä C:Pü"wcüï:ïc ταῦτα πάσχουσι, καὶ "οτενσάντων uóvov, οὗτος ἑθεραπεύετο: ἀλλ' οὖν.
ολυζόντων, οὐχὶ κατακλᾶται, x ''' ἔστι τοῦ AA . πετι x
ται, καὶ πολλὴν ^f ι΄Χ:νχ'ή δέχεται "1: fæo:::aïïää- npo;:::;:;i*æiïïr ï&p tï;:k-:[o-"r ΝΝ
ὅμως διὰ τὴν Μιθυμιαξ r z μύνον, καὶ τοῦ προσενεγθἐν-
: Ἶς θεωρίας ταῦτα πά ς. Τί οὖν ; : χγ
**'.|τ'>ι!.-Φ!κ΄!|ιιε»|. Ἐνταῦθα 8 οὐδὲν Μριοδτον i w:;: ':-OE ü"Tv. (.)uv ; t:.'cäpo-:a πιστεύσαντος ἕτερος οὗ θερα-
ob πῦρ προσαγόµενον, ob σἰδηρον βαπτιζόμενον ὓχ ' À Duxlan fs Οὐκ ἔγωγε οἶμαι, πλὴν sl μή τι ἡ
αἷμα ῥέον͵ οὗ vbv χάµνοντα ὀδυνώμενον, οὐκ Ώ'.ο).ύ- ιὰ ἡλικίας ἄωρον, ἢ διὰ ὑπερθάλλουσαν ἀσθένειαν
Ξ';ντα- τὸ δὲ ξΐτων, ἡ αοφία τοῦ ἰατρεύοντος, οὐδε- ἀδυνάτως ἔχει πρὺς 5b πιστεῦσαι, Πῶς οὖν ἐπὶ τῆς
ήΐ &ομέ:η Μι:των τῶν ἔξωθεν, ἀλλ᾽ αὐτὴ ἑαυτῇ αὖ- Χαναναίας, φησὶν, ἐπίστευσε μὲν dj μήτηρ, ἐθερα-
τάργης οὖσα. “Αρχεῖ γὰρ ἐπιτάξαι µόνον, xal πάντ πεύετο δὲ dj θυγάτηρ; καὶ τοῦ & .
Ἀλύεται τὰ δεινά. Οὐ τοῦτο 66 ἐστι «b Μι; αζό ; στήσαντος πῶ j .':ou χατοντάρχου δὲ ἀπι-
ὅτι μετ᾿ εὐχολίας τοπαύτης ποιεῖται ή3 ΜτμΞ?ν. Ὅ , : mc ὁ παῖς ἀνίστατο, καὶ διεσώζετο;
ἀλλ' ὅτι καὶ ἀνωδύνως, οὐδένα πόνον ἐπάγων ω€ ξ.' ΝΟ ἠδύναντο πιστεύειν ol νοσοῦντες. "Axougov
ραπενοµένοις. Ἐπεὶ οὖν καὶ μεῖζον «b αώμας καὶ ;νν τί φησιν ἡ Χαναναία: 'H θυγάτηρ pov κακῶς
μο ίων ἡ Βεραπεία, καὶ καθαρὰ πάσης ἀθυμίας ἡ αιμονίζεται, καὶ ποτὲ μὲν πίπτει εἰς τὸ ὕδωρ,
ab θερανεθοντα ν α Ra Mpl al dul ποτὲ δὲ εἰς τὸ müp' &Ub σκοτουµένη καὶ δαιµω-
πεύοντ: - G)
διεπέρασε, καὶ ξΙΙ 0?4 ριστόν. Kal ἐμθὰς εἰς π.λοῖον- νῶσα, χαὶ μηδὲ bv ἑαυτῇ δυναµένη γενέσθαι motk,
-'tpoarirer:';ay Μπ-Φε; ;& …α;ν πό.1ι», καὶ ἰδοὺ μηδὲ ὑγιαίνουσα, πῶς ἂν ἠδυνήθη πιστεῦσαι;
t v -. AT - ,
BAnpévor, καὶ ἰδὼν d 'lno'mï;l: Ξ ,|':!*.:,ιι΄![ι,:'ιι:ιξί.,,-Ζς'. τ…'ί8' Ὡς οὖν ἐπὶ τῆς Χαναναίας, οὕτω καὶ ἐπὶ τοῦ ἔκα-
εἶπε τῷ παραλυτικῷ: Θάρσει, céxvor, d;ä:r::); ï?v?d"ou- iv τῇ οἰκίᾳ ἐδέθλητο ὁ παῖς, οὐδὲ αὐτὸς
ζ7;ι ΄',ιι1ι|*ί1.|>τ1ιιι σου. Τοῦ μὲν ἑκατοντάρχου ἑλάτ- εἰδὼς ώΐ Χριστὸν, οὐδὲ ὅστις ποτὲ , mü οὖν
Ρ'ε!Ξο;ςσ ΐ:ΐ τὴν πίστεν, τοῦ δὲ iv τῇ κολυμθήθρᾳ — ii τῷ ἀγνοουμένῳ πιστεύτιν, καὶ o μηδεμίαν
οὔτε τὸν «Ξ(5ς3:΄ι>')6?'αινικ΄σξ ζ'ΞΡ ΐ? ?ν ἰατρὸν εἴλκυσεν, ωδέπωι πεῖραν εἰλήφει; ᾿Αλλ᾽ obx ἐπὶ τούτου ἔστι
. - * H at . * — t0U . .
ὡς Θεῷ προσῆλθε, χαὶ φησιν- ]Ξ'ι;>:διΞ'΄ ;5Υ;Γ;ό»ζλ: ;;ζΖ ζζΐΐν : :,DJ.' h:dsïsuafv 6 παράλυτος. Πόθεν
xal ἰαθήσεται d παῖς µου. Οὗτοι δὲ τὸν μὲν Μτρδ; - AOV ; .An a-u':ou τοῦ τρόπου τῆς προσαγω-
εἷς τὴν οἰχίαν οὐχ εἴλχυσαν, καὶ χατὰ τοῦτό εἰσιν Υῆς. Μὴ γὰρ δη ἁπλῶς ἀκούσῃς, ὅτι καθῆκαν αὐτὸν
ϊΖι τῷ ἑκατοντάρχη : τὸν Bb ἄῤῥωστον πρὸς τὸν ἰατρὸν διὰ i στέγους" ἀλλ' ἐννόησον, ὅσον ἐστὶν ἀβῥω-
µισαν, καὶ κατὰ τοῦτό εἶσιν ἑλάττους, ὅτι οὗ στοῦντα τοῦτο παθεῖν ἀνέχεσθαι. Ἴστε γὰ ω'
εἶπον, Εἰπὲ .1όγῳ µόνον. Τοῦ µέντοι πιμένου noï? [41] τοῦτο, ὅτι οὕτω μικρόφυχοι καὶ ὃ άΐ΄ p ὁῆπον:
’ " , a
βελτίους οὗτοι, "Exelvog μὲν |40] γὰρ λέγει: Κύ αοῦντές εἰσιν, ὡς καὶ τὰς AR
ἄνθρωπο» obx E T ύριε, , ὡς καὶ τὰς ἐπὶ κλίνης θεραπείας δια-
Ἰρωπο» οὐκ ἔχω, ἵνα, ὅταν ταραχθῇ τὸ ὕδωρ χρούεσθαι πολλάχι Y αἱρεῖ - $u
Bd µε εἰς τὴν κολυμθήθραν * οὗτοι δὲ ἤδεισαν, λάκις, καὶ αἱρεῖσθαι τὰς ἀπὸ τῶν vosn-
ὅτι οὐδὲν δεῖ τῷ Χριστῷ, οὐχ ὑδάτων, οὗ κολυ ?ν ΐ…άτων φέρειν ὀδύνας, fj τὴν ἀπὺ τῶν βοηθημάτων
%Μ. οὐκ ἄλλου τοιούτου τινὸς : ἀλλ᾽ ὅμως 6 Χ ρι*:.τ'ι:Ξς …ωξέ"" ἐπάχθειαν. Οὗτος 5b καὶ τῆς οἰκίας προ-
οὐχὶ τὸν τοῦ ἑκατοντάρχου uóvov, ἀλλὰ καὶ τοῦτον ελθεῖν ἠνέσχετο, καὶ εἰς ἀγορὰν ἐμθαλεῖν βασταζό-
ΐ:ζϊ? ξ:ων νοσηµάτων ἀπήλλαξε, χαὶ οὗχ εἶπεν- µενος, καὶ τοσούτων παρόντων ἑαυτὸν ἐπιδεῖξαι. Καὶ
…'ω: ψ= σ΄τιν ἑλάττονα προσήνεγκας, καὶ τὴν θερα- τοῦτο δὲ ἕθος τοῖς ἀῤῥωστοῦσιν ἐναποθανεῖν, ἣ τὰς
hv wsa:aïm; Μξφπ- ἀλλὰ τὸν μείζονα ἐπιδειξά- οἰκείας ἐκκαλύφαι συμπνορᾶς. ᾿Αλλ᾽ οὐγ 6 &þ'«'um:o
T LA " Ν . Κ Φ
müy * Olä*& J vupluy χαὶ στεφάνων ἀπέπεμφεν εἷ- οὗτος οὕτως, ἀλλ᾽ ἰδὼν «b θέατρον πεπλήρω ένον,
τῷ Ἰσραὴ λ τοσαύτη» πίστιν εὖρο». — vX« εἰσόδους & μενὸν»
Τὸν && ἑλάττονα προσενεγχάµενον ἐχείνου οὑκ ζ:+' κλεισμέ 1 ποτετειχισµένας, τὺν λιμένα dmoxt-
νισεν οὐδὲν, o) μὴν τῆς ὑγείας ἀπεατέρησεν &x Ο " (à τοῦ στέγους ἠνέσχετο χαλασθῆναι,
οὐδὲ ἐχεῖνον τὸν οὐδεμίαν ἐπιδειξάμενον πίστιν "AX .äu: Y & πόθος, καὶ εὔπορον fj ἀγάπη. Kat
καθάπερ ἱατροὶ tb αὐτὸ νόσηµα θεραπεύοντες παρὰ ξ'Ρ ϊιτων εὑρίσκει, καὶ τῷ κρούοντι ἀνοιγήσεται..
᾽ x εἶπε πρὸς τοὺς προσήῄκοντας αὐτῷ: Ti ποτς
